
  [
    {
  
        "Question": "భాషా సంపాదనలో అనుకరణకు ప్రాధాన్యత ఎంత?",
        "Option A": "పూర్తిగా అనుకరణ ఆధారంగా ఉంటుంది",
        "Option B": "అనుకరణకు ప్రాధాన్యత తక్కువ",
        "Option C": "అనుకరణతో పాటు స్వతంత్ర ఆలోచనను ఉపయోగించాలి",
        "Option D": "పూర్తిగా స్వతంత్ర ఆలోచన ఆధారంగా ఉంటుంది",
        "Answer": "b) అనుకరణకు ప్రాధాన్యత తక్కువ"
 },
    {
        
        "Question": "భాష పొందడమనేది ఏ విధంగా జరుగుతుంది?",
        "Option A": "భాగాల నుండి మొత్తం వైపుకీ పయనిస్తుంది",
        "Option B": "మొత్తం నుండి భాగాల వైపుకీ పయనిస్తుంది",
        "Option C": "ప్రత్యేక లక్షణాలతో పరిమితమై ఉంటుంది",
        "Option D": "భాషకు సంబంధించిన అనేక మేధోపాధి ప్రదేశాలు ఉంటాయి",
        "Answer": "b) మొత్తంలో నుండి భాగాల వైపుకీ పయనిస్తుంది"
        
    },
    {
      
        "Question": "ఫ్లైగాట్ స్కీ బ్రూనర్ ప్రకారం భాషా సంపాదన ఏ పరిస్థితుల్లో జరుగుతుంది?",
        "Option A": "అభ్యాసంలో అధిక కఠినత",
        "Option B": "పరస్పర సహకారమున్న సందర్భాల్లో",
        "Option C": "విభజితంగా చేయబడిన పరిస్థితుల్లో",
        "Option D": "అభ్యాసంలో నిషిద్ధత",
        "Answer": "b) పరస్పర సహకారమున్న సందర్భాల్లో"
       
    },
    {
       
        "Question": "శిశువు భాషావగాహన మరియు భాషోత్పాదన మధ్య ఎన్ని నెలల వ్యవధి ఉంటుంది?",
        "Option A": "5 నెలలు",
        "Option B": "10 నెలలు",
        "Option C": "12 నెలలు",
        "Option D": "15 నెలలు",
        "Answer": "a) 5 నెలలు"
       
    },
    {
       
        "Question": "బొమ్మ 0-6 నెలల లో శిశువు ఎలాంటి ప్రతిస్పందనలు ఇస్తాడు?",
        "Option A": "శబ్దాల పరిచయంతో తల తిప్పడం",
        "Option B": "ప్రత్యేక శబ్దాలకు ప్రతిస్పందించడం",
        "Option C": "బాలనాల చెవులకు ఉత్తేజం ఇవ్వడం",
        "Option D": "విశేషమైన ధ్వనులు వినడం",
        "Answer": "b) ప్రత్యేక శబ్దాలకు ప్రతిస్పందించడం"
       
    },
    {
        
        "Question": "12-18 నెలల వయసులో శిశువు ఏ పద్ధతిలో భాష నేర్చుకుంటాడు?",
        "Option A": "ఏక పద వాక్యాలు వినియోగించడం",
        "Option B": "రచనాత్మక వాక్యాలు వినియోగించడం",
        "Option C": "ప్రముఖ శబ్దాలను గుర్తించడం",
        "Option D": "వాక్య నిర్మాణం అభివృద్ధి చేయడం",
        "Answer": "a) ఏక పద వాక్యాలు వినియోగించడం"
       
    },
    {
        
        "Question": "30-36 నెలల శిశువు ఏ స్థాయిలో భాషను అభివృద్ధి చేస్తాడు?",
        "Option A": "250 అర్థవంతమైన పదాలతో వాక్యాలు నిర్మించడం",
        "Option B": "కేవలం అర్థం ఉన్న పదాలను ఉపయోగించడం",
        "Option C": "మాట్లాడిన పదాలతో జంట పదాలు పలుకడం",
        "Option D": "ధ్వనులను ప్రతిస్పందించడంలో తటస్థత",
        "Answer": "a) 250 అర్థవంతమైన పదాలతో వాక్యాలు నిర్మించడం"
       
    },
    {
        
        "Question": "36-42 నెలల శిశువు ఏమి నేర్చుకుంటాడు?",
        "Option A": "రంగుల పేర్లను మరియు ప్రాధేశిక పదాలను అర్థం చేసుకోవడం",
        "Option B": "ప్రశ్నలను అడగడం",
        "Option C": "భాషకు సంబంధించిన సూత్రాలను పూర్తిగా అర్థం చేసుకోవడం",
        "Option D": "సమాజంలో తన స్థానాన్ని అర్థం చేసుకోవడం",
        "Answer": "a) రంగుల పేర్లను మరియు ప్రాధేశిక పదాలను అర్థం చేసుకోవడం"
       
    },
    {
       
        "Question": "42-48 నెలల శిశువు భాషా సామర్థ్యాన్ని ఏ విధంగా అభివృద్ధి చేస్తాడు?",
        "Option A": "ఎప్పుడు? ఎలా? వంటి ప్రశ్నలను అర్థం చేసుకోవడం",
        "Option B": "అర్ధం చేసుకోకుండా మాటలు పలకడం",
        "Option C": "మాటల మరింత క్షుణ్ణతను సాధించడం",
        "Option D": "సమీక్షించకుండా వాక్యాలన్ని ఒకే రీతిలో పలుకడం",
        "Answer": "a) ఎప్పుడు? ఎలా? వంటి ప్రశ్నలను అర్థం చేసుకోవడం"
        
    },
    {
       
        "Question": "భారతదేశంలో మొత్తం ఎన్ని భాషలు వాడుకలో ఉన్నాయి?",
        "Option A": "1000",
        "Option B": "1652",
        "Option C": "1200",
        "Option D": "1800",
        "Answer": "b) 1652"
       
    }
]

